[{"id":1,"tema":"Plástico","idioma":"Castellano","pregunta":"¿Cuantas bolsas de plástico se consumen en 1 minuto en todo el mundo?","respuestas":[{"respuesta":"1.000.000","correcta":true},{"respuesta":"10.000.000.000","correcta":false},{"respuesta":"25","correcta":false}]},{"id":2,"tema":"Plástico","idioma":"Castellano","pregunta":"¿Cuantas piezas de plástico podemos encontrar en 2,5km2 de océano?","respuestas":[{"respuesta":"En el océano no hay plástico loco!","correcta":false},{"respuesta":"46.000 piezas","correcta":true},{"respuesta":"5.000 piezas","correcta":false}]},{"id":3,"tema":"Plástico","idioma":"Castellano","pregunta":"¿Cuantas bolsas de plástico se reciclan en el mundo?","respuestas":[{"respuesta":"El 50%","correcta":false},{"respuesta":"El 100%","correcta":false},{"respuesta":"Menos del 5%","correcta":true}]},{"id":4,"tema":"Plástico","idioma":"Castellano","pregunta":"¿Cuantos años tarda un envase de plástico en descomponerse completamente?","respuestas":[{"respuesta":"Puede tardar hasta 1.000 años","correcta":true},{"respuesta":"Puede tardar hasta 10.000 años","correcta":false},{"respuesta":"Puede tardar hasta 1.000.000 años","correcta":false}]},{"id":5,"tema":"Contaminación","idioma":"Castellano","pregunta":"¿Cuanto ha crecido la concentración de CO2 en los últimos 200 años?\r\n","respuestas":[{"respuesta":"Al contrario, la concentración ha disminuido","correcta":false},{"respuesta":"Un 75%","correcta":false},{"respuesta":"Un 33%","correcta":true}]},{"id":6,"tema":"Contaminación","idioma":"Castellano","pregunta":"¿A qué temperatura se transforma el hielo en agua líquida?","respuestas":[{"respuesta":"Por encima de los 0ºC","correcta":true},{"respuesta":"A los 30ºC empieza a derretirse","correcta":false},{"respuesta":"A los 100ºC aún es hielo duro","correcta":false}]},{"id":7,"tema":"Contaminación","idioma":"Castellano","pregunta":"¿De los 18 años más cálidos de la história cuantos se han producido en el S.XXI?","respuestas":[{"respuesta":"17","correcta":true},{"respuesta":"18","correcta":false},{"respuesta":"3","correcta":false}]},{"id":8,"tema":"Agua","idioma":"Castellano","pregunta":"¿Cuál es el % de agua dulce del total de agua que hay en el planeta?","respuestas":[{"respuesta":"El 25%","correcta":false},{"respuesta":"El 3%","correcta":true},{"respuesta":"El 0,01%","correcta":false}]},{"id":9,"tema":"Agua","idioma":"Castellano","pregunta":"¿Cuál es el % de agua potable del total de agua que hay en el planeta?","respuestas":[{"respuesta":"Toda el agua del planeta es potable","correcta":false},{"respuesta":"El 3%","correcta":false},{"respuesta":"El 0,007%","correcta":true}]},{"id":10,"tema":"Agua","idioma":"Castellano","pregunta":"¿Es importante ahorrar agua de la ducha o con la cadena del WC?","respuestas":[{"respuesta":"Si porqué sinó mi mamá me riñe","correcta":false},{"respuesta":"Sí, ya que es un bien escaso","correcta":true},{"respuesta":"No ya que agua hay mucha","correcta":false}]},{"id":11,"tema":"Bosque","idioma":"Castellano","pregunta":"¿Qué passa si quemamos o talamos los bosques y selvas tropicales?","respuestas":[{"respuesta":"Disminuye la capacidad de transformar CO2 en O2","correcta":true},{"respuesta":"Nada, ya que de arboles hay muchos","correcta":false},{"respuesta":"Que nos quedamos sin sitios donde ir de excursión","correcta":false}]},{"id":12,"tema":"Bosque","idioma":"Castellano","pregunta":"¿Cuántas especias del total mundial viven en las selvas tropicales?","respuestas":[{"respuesta":"El 95% del total","correcta":false},{"respuesta":"El 15% del total","correcta":false},{"respuesta":"La mitad de las especias vivas que conocemos","correcta":true}]},{"id":13,"tema":"Plástico","idioma":"Castellano","pregunta":"¿Cuantos litros de petróleo son necesarios para fabricar 1000 botellas de plástico?","respuestas":[{"respuesta":"91 litros","correcta":true},{"respuesta":"1 litro","correcta":false},{"respuesta":"36 litros","correcta":false}]},{"id":14,"tema":"Plástico","idioma":"Castellano","pregunta":"¿Qué  % de plásticos es posible reciclar?","respuestas":[{"respuesta":"El plástico no se recicla","correcta":false},{"respuesta":"El 95%","correcta":true},{"respuesta":"El 62%","correcta":false}]},{"id":15,"tema":"Contaminación","idioma":"Castellano","pregunta":"¿Qué sucede si sube la temperatura del planeta?","respuestas":[{"respuesta":"Que en invierno no tendremos que poner la calefacción.","correcta":false},{"respuesta":"Las especias vivirán en un clima más agradable.","correcta":false},{"respuesta":"Que el clima se vuelve más extremo y difícil de preveer.","correcta":true}]},{"id":16,"tema":"Contaminación","idioma":"Castellano","pregunta":"¿Contribuye al cambio climático comer carne de animales?","respuestas":[{"respuesta":"Sí, debido a los gases que emiten en la digestión de los alimentos","correcta":true},{"respuesta":"No, de esta manera hay menos animales que se coman las plantas y los árboles.","correcta":false},{"respuesta":"No hay ningún tipo de relación","correcta":false}]},{"id":17,"tema":"Contaminación","idioma":"Castellano","pregunta":"¿Porque los gases contaminantes calientan la Tierra?","respuestas":[{"respuesta":"Porque salen de chimeneas que estan a altas temperaturas","correcta":false},{"respuesta":"Capturan el calor del sol y hacen de manta para el planeta.","correcta":true},{"respuesta":"No lo calientan sinò que lo enfrían","correcta":false}]},{"id":18,"tema":"Contaminación","idioma":"Castellano","pregunta":"¿Quién transforma el dióxido de carbono en oxígeno?","respuestas":[{"respuesta":"Las personas cuando queman los combustibles fósiles","correcta":false},{"respuesta":"Las vacas cuando respiran","correcta":false},{"respuesta":"Los organismos del reyno vegetal","correcta":true}]},{"id":19,"tema":"Contaminación","idioma":"Castellano","pregunta":"¿Porque son tan importantes los casquillos polares de la Tierra?","respuestas":[{"respuesta":"Actúan como espejo devolviendo la luz caliente del Sol al espacio.","correcta":true},{"respuesta":"Para poder sacar hielo para hacer los refrescos en verano","correcta":false},{"respuesta":"Tampoco lo són tanto ya que no vive casi nadie.","correcta":false}]},{"id":20,"tema":"Contaminación","idioma":"Castellano","pregunta":"¿Cuál és uno de los principales motivos del cambio climático?","respuestas":[{"respuesta":"Los humos de los volcanes cuando entran en erupción","correcta":false},{"respuesta":"Los gases de efecto invernadero que se expulsan a la atmosfera a partir de los humos de los vehículos, fábricas...","correcta":true},{"respuesta":"És un ciclo natural inevitable","correcta":false}]},{"id":21,"tema":"Contaminación","idioma":"Castellano","pregunta":"¿Qué es el desarrollo sostenible?","respuestas":[{"respuesta":"El desarrollo que recicla todos los residuos que genera.","correcta":false},{"respuesta":"El que satisface todas nuestras necesidades","correcta":false},{"respuesta":"El que satisface las necesitades del presente sin comprometer el bienestar del futuro del planeta","correcta":true}]},{"id":22,"tema":"Agua","idioma":"Castellano","pregunta":"¿Cuántos días puede estar una persona sin beber agua?","respuestas":[{"respuesta":"Pot estar dues setmanes","correcta":false},{"respuesta":"Menys d'un dia","correcta":false},{"respuesta":"Entre 5 i 7 dies","correcta":true}]},{"id":23,"tema":"Agua","idioma":"Castellano","pregunta":"¿Es el agua un recurso finito?","respuestas":[{"respuesta":"Sí","correcta":true},{"respuesta":"No, hay mucha","correcta":false},{"respuesta":"Sólo el agua caliente","correcta":false}]},{"id":24,"tema":"Agua","idioma":"Castellano","pregunta":"¿Cuántas personas en el mundo no tienen acceso al agua potable?","respuestas":[{"respuesta":"250 personas","correcta":false},{"respuesta":"1100 millones de personas","correcta":true},{"respuesta":"7500 millones de personas","correcta":false}]},{"id":25,"tema":"Agua","idioma":"Castellano","pregunta":"¿Cuántos litros de agua podríamos contaminar abocando 4 litros de gasolina?","respuestas":[{"respuesta":"200.000 litros","correcta":false},{"respuesta":"650.000 litros","correcta":false},{"respuesta":"2.800.000 litros","correcta":true}]},{"id":26,"tema":"Agua","idioma":"Castellano","pregunta":"En un período de 100 años,  una gota de agua passa…","respuestas":[{"respuesta":"20 meses en el océano, 98 años en forma de hielo, 2semanas en lagos y rios y menos de una semana en la atmosfera","correcta":false},{"respuesta":"2semanas en el océano, 98 años en forma de hielo, 20 meses en lagos y rios y menos de una semana en la atmosfera","correcta":false},{"respuesta":"98 años en el océano, 20 meses en forma de hielo, 2semanas en lagos y rios y menos de una semana en la atmosfera","correcta":true}]},{"id":27,"tema":"Agua","idioma":"Castellano","pregunta":"Cuántos litros de agua son necesarios para fabricar una botella de 1L?","respuestas":[{"respuesta":"80L","correcta":true},{"respuesta":"2L","correcta":false},{"respuesta":"1L","correcta":false}]},{"id":28,"tema":"Bosque","idioma":"Castellano","pregunta":"Entre que trópicos encontramos las selvas i bosques tropicales?","respuestas":[{"respuesta":"Sagitario y Leo","correcta":false},{"respuesta":"Cáncer y Capricornio","correcta":true},{"respuesta":"Madagascar y Chile","correcta":false}]},{"id":29,"tema":"Bosque","idioma":"Castellano","pregunta":"¿Porque son tan importantes las selvas y bosques tropicales?","respuestas":[{"respuesta":"Para poder grabar documentales bonitos","correcta":false},{"respuesta":"Para poder extraer el cauchú","correcta":false},{"respuesta":"Estabilizan el clima terrestre absorbiendo parte del C02 terrestre y liberando oxígeno","correcta":true}]},{"id":30,"tema":"Bosque","idioma":"Castellano","pregunta":"¿Cuántas hectáreas de selvas y bosques tropicales se perdieron en el mundo durante el 2018?","respuestas":[{"respuesta":"12 miliones de hectáreas, tanto como Nicaragua","correcta":true},{"respuesta":"64 miliones de hectáreas, tanto como Francia","correcta":false},{"respuesta":"47 mil hectáreas, tanto como Andorra","correcta":false}]},{"id":31,"tema":"Bosque","idioma":"Castellano","pregunta":"¿Cuál es la selva o bosque tropical más grande del mundo?","respuestas":[{"respuesta":"Montseny","correcta":false},{"respuesta":"Amazonas","correcta":true},{"respuesta":"Selvas de China y Hainan","correcta":false}]},{"id":32,"tema":"Bosque","idioma":"Castellano","pregunta":"¿Cuántos árboles se talan al dia en el mundo para producir papel higiénico?","respuestas":[{"respuesta":"1 àrbol","correcta":false},{"respuesta":"4800 árboles","correcta":false},{"respuesta":"27000 árboles","correcta":true}]},{"id":33,"tema":"Residuos","idioma":"Castellano","pregunta":"¿Cuántas toneladas de residuos genera una persona a lo largo de su vida?","respuestas":[{"respuesta":"90 toneladas","correcta":true},{"respuesta":"1600 toneladas","correcta":false},{"respuesta":"4200 toneladas","correcta":false}]},{"id":34,"tema":"Residuos","idioma":"Castellano","pregunta":"¿Cuántos kg de residuos de mediana genera cada individuo al dia?","respuestas":[{"respuesta":"0.5 kg","correcta":false},{"respuesta":"2 kg","correcta":true},{"respuesta":"1.2 kg","correcta":false}]},{"id":35,"tema":"Residuos","idioma":"Castellano","pregunta":"¿Cuántas veces se puede reciclar una lata de aluminio?","respuestas":[{"respuesta":"Unas 200 veces","correcta":false},{"respuesta":"El aluminio no se puede reciclar","correcta":false},{"respuesta":"Infinitas","correcta":true}]},{"id":36,"tema":"Residuos","idioma":"Castellano","pregunta":"Reciclar 3 botella de vidrio proporciona una cantidad de energia suficienta para...","respuestas":[{"respuesta":"Cargar la bateria del móbil durante un año","correcta":true},{"respuesta":"Hacer funcionar una TV 50 años","correcta":false},{"respuesta":"Encender una bombilla durante una hora","correcta":false}]},{"id":37,"tema":"Residuos","idioma":"Castellano","pregunta":"¿Qué se hace con los residuos que no se pueden reciclar? (baterias, móbiles, electrodomésticos...","respuestas":[{"respuesta":"Tirarlos al contenedor gris","correcta":false},{"respuesta":"Llevarlos a un Punto Verde","correcta":true},{"respuesta":"Dejarlos en el árbol que hay frente mi casa","correcta":false}]},{"id":38,"tema":"Residuos","idioma":"Castellano","pregunta":"¿De qué tipo de residuos es del que genera más una persona?","respuestas":[{"respuesta":"Envases de plástico","correcta":false},{"respuesta":"Envases de vidrio","correcta":false},{"respuesta":"Residuo orgánico","correcta":true}]},{"id":39,"tema":"Residuos","idioma":"Castellano","pregunta":"¿Qué se obtiene del reciclaje de la fracción orgánica?","respuestas":[{"respuesta":"Energia","correcta":true},{"respuesta":"Gusanos para los pájaros","correcta":false},{"respuesta":"Nada bueno","correcta":false}]},{"id":40,"tema":"Residuos","idioma":"Castellano","pregunta":"¿Cuál es la mejor manera de cuidar el planeta?","respuestas":[{"respuesta":"Reutilizar los productos y objetos","correcta":false},{"respuesta":"Reducir los residuos. Menos consumo y más consciente.","correcta":true},{"respuesta":"Reciclar los residuos","correcta":false}]},{"id":41,"tema":"Energía","idioma":"Castellano","pregunta":"¿Cuanto tarda el Sol en irradiar la misma cantidad de energia que utiliza la humanidad en un año entero?","respuestas":[{"respuesta":"17 días","correcta":false},{"respuesta":"38 segundos","correcta":false},{"respuesta":"15 minutos","correcta":true}]},{"id":42,"tema":"Energía","idioma":"Castellano","pregunta":"¿A que velocidad tiene que soplar el viento para poder obtener energia eólica?","respuestas":[{"respuesta":"A 15 km/h","correcta":true},{"respuesta":"A 45 km/h","correcta":false},{"respuesta":"A 250 km/h","correcta":false}]},{"id":43,"tema":"Energía","idioma":"Castellano","pregunta":"¿Qué provoca el C02 que se produce como residuo en las centrales térmicas que generan electricidad?","respuestas":[{"respuesta":"Cielos más bonitos y despejados por la noche","correcta":false},{"respuesta":"Lluvia ácida i calentamiento global","correcta":true},{"respuesta":"Energia extra para hacer funcionar vehiculos","correcta":false}]},{"id":44,"tema":"Energía","idioma":"Castellano","pregunta":"¿Qué residuos generan las centrales nucleares?","respuestas":[{"respuesta":"Ácidos nucleicos","correcta":false},{"respuesta":"Sólo los plásticos y envases que tiran los trabajadores","correcta":false},{"respuesta":"Residuos radioactivos","correcta":true}]},{"id":45,"tema":"Energía","idioma":"Castellano","pregunta":"¿Cuántos planetas Tierra serian necesarios para abastecer el ritmo actual de consumo de la humanidad?","respuestas":[{"respuesta":"1,75 planetas","correcta":true},{"respuesta":"Con el que tenemos ya es suficiente","correcta":false},{"respuesta":"3 planetas","correcta":false}]},{"id":46,"tema":"Energía","idioma":"Castellano","pregunta":"¿Cuánta energia podemos ahorrar cambiando las bombillas convencionales por bombillas de bajo consumo?","respuestas":[{"respuesta":"Un 3%","correcta":false},{"respuesta":"Un 75%","correcta":true},{"respuesta":"Con el precio que tienen no se ahorra nada","correcta":false}]},{"id":47,"tema":"Energía","idioma":"Castellano","pregunta":"¿Cuál es la temperatura recomendada máxima para programar la calefacción en casa?","respuestas":[{"respuesta":"35ºC para poder ir con chancletas por casa","correcta":false},{"respuesta":"10ºC y ponerse un jersei, una manta, una bufanda y beber bebidas calientes","correcta":false},{"respuesta":"20ºC e ir con un pequeño jersei","correcta":true}]},{"id":48,"tema":"Energía","idioma":"Castellano","pregunta":"¿Cuál es la temperatura recomendada mínima a programar el aparato de aire condicionado?","respuestas":[{"respuesta":"26ºC e ir ligero de ropa","correcta":true},{"respuesta":"15ºC y ponerse un pañuelo y camiseta larga","correcta":false},{"respuesta":"35ºC y combinarlo con un ventilador","correcta":false}]},{"id":49,"tema":"Energía","idioma":"Castellano","pregunta":"¿Cuántos KW al año consumen los aparatos apagados pero conectados a la corriente eléctrica?","respuestas":[{"respuesta":"Si están apagados no consumen nada","correcta":false},{"respuesta":"400KW","correcta":true},{"respuesta":"125KW","correcta":false}]},{"id":50,"tema":"Energía","idioma":"Castellano","pregunta":"¿Cuánto dinero gastamos al mes para pagar la energia producida por aparatos apagados pero conectados a la corriente?","respuestas":[{"respuesta":"Entre 15 y 25 céntimos de euro","correcta":false},{"respuesta":"Si están apagados no consumen  y por tanto no se paga","correcta":false},{"respuesta":"Hasta 5 euros","correcta":true}]},{"id":51,"tema":"Energía","idioma":"Castellano","pregunta":"¿Cómo se transporta el petroleo que se transforma en las refinerías de los diferentes paises?","respuestas":[{"respuesta":"No hace falta transportarlo ya que se extrae en cada país que lo necessita","correcta":false},{"respuesta":"En helicopteros","correcta":false},{"respuesta":"Por mar en petroleros","correcta":true}]},{"id":52,"tema":"Contaminación","idioma":"Castellano","pregunta":"¿Qué produce el derramamiento de petróleo al mar cuando se produce un accidente de un petrolero?","respuestas":[{"respuesta":"Nada, ya que el petróleo se filtra en el fondo marino y vuelve al lugar de dónde salió","correcta":false},{"respuesta":"Desastres medioambientales con la muerte de peces, aves marinas, animales microscopicos...","correcta":true},{"respuesta":"Aguas sucias que hay que limpiar antes de bañarse","correcta":false}]},{"id":53,"tema":"Plástico","idioma":"Castellano","pregunta":"Dónde tirarias los envases de plástico y tetrabric?","respuestas":[{"respuesta":"Al contenedor amarillo","correcta":true},{"respuesta":"Al contenedor azul","correcta":false},{"respuesta":"Al suelo que por eso hay basureros","correcta":false}]},{"id":54,"tema":"Contaminación","idioma":"Castellano","pregunta":"¿Cuál es la mejor manera de desplazarse por el territorio?","respuestas":[{"respuesta":"En moto ya que se llega muy rápido","correcta":false},{"respuesta":"En helicóptero, te ahorras retenciones y aparcas al tejado","correcta":false},{"respuesta":"En transporte público","correcta":true}]}]